export const Data = [
  {
    question: "Jaki macie Państwo standard busów?",
    answer:
      "Pojazdy, którymi podróżują pasażerowie to komfortowe samochody Renault Master. Każdy bus wyposażony jest w wygodne, pojedyńcze fotele z podłokietnikami, strefową klimatyzację i system grzejący, gniazdka 230V, telewizję, miejsce na bagaż podręczny oraz osobną przestrzeń bagażową.",
  },
  {
    question:
      "Czy oferujecie Państwo przejazdy 'door to door' z adresu pod adres?",
    answer: "Tak, prowadzimy usługi z adresu pod adres (door to door).",
  },
  {
    question: "Jaki jest limit bagażu?",
    answer:
      "W cenę biletu wliczone są dwie duże walizki. Dodatkowo można ze sobą zabrać bagaż podręczny do 10kg, którego rozmiar nie będzie utrudniał podróży pozostałym pasażerom.",
  },
  {
    question: "Czy w trakcie podróży mogą zdarzyć się przesiadki?",
    answer: "Podróże odbywają się się w systemie door to door, bez przesiadek.",
  },
  {
    question: "W jaki sposób zarezerwawać miejsce na podróż?",
    answer:
      "Za pomocą skontaktowania się pod numer telefonu: +48 697 524 834, pisząc na adres mailowy: lukaszmotyka6@wp.pl, za pomocą facebooka: https://www.facebook.com/people/OloTour/100063745921043/, bądź za pomocą formularza kontaktowego na stronie głównej.",
  },
  {
    question: "W jaki sposób mogę zapłacić za przejazd?",
    answer:
      "Za przejaz można zapłacić gotówką (PLN lub EURO), kartą płatniczą u kierowcy lub dokonać przedpłaty na konto.",
  },
  {
    question: "Kiedy najlepiej zarezerwawać miejsce na podróż?",
    answer:
      "Rezerwację telefoniczną można składać codziennie 09:00-21:00, rezerwacja mailowa czynna całodobowo.",
  },
  {
    question: "Czy mogę podać paczkę za Państwa pośrednictwem?",
    answer:
      "Jeśli miejsca nadania i dostawy leżą wzdłuż planowanej na dany dzień trasy, mogą Państwo nadać przesyłkę za naszym pośrednictwem.",
  },
  {
    question: "Czy można podróżować ze zwierzęciem?",
    answer:
      "Dopuszczamy możliwość zabrania ze sobą niedużego zwierzecia, za które w pełni odpowiada opiekun.",
  },
  {
    question: "Czy jest możliwość płatności na miejscu docelowym?",
    answer: "Opłaty za podróż zostają pobierane z góry, przed podróżą.",
  },
  {
    question: "Czy w busach można naładować urządzenie elektroniczne?",
    answer:
      "W naszych pojazdach montowane są gniazdka 230V, więc bez problemu można używać ładowarek.",
  },
  {
    question: "W jaki sposób mogę otrzymać fakturę za przejazd?",
    answer:
      "O chęci otrzymania faktury należy poinformować przy składaniu zamówienia na podróż.",
  },
  {
    question: "Czy jest możliwość zarezerwowania konkretnego miejsca w busie?",
    answer:
      "Tak. Wystarczy o tym fakcie poinformować przy rezerwacji miejsca na podróż.",
  },
  {
    question: "Czy muszę informować o rezygnacji z podróży?",
    answer:
      "Tak, ponieważ wtedy zostaje zwolnione miejsce dla innych klientów, zainteresowanych wyjazdem.",
  },
  {
    question: "Czy mogę odstąpić zarezerwowane miejsce komuś innemu?",
    answer:
      "Tak, prosimy jednak o zgłoszenie takiej zmiany poprzez numer telefonu, maila bądź facebooka.",
  },
  {
    question: "Czy mogę zrezygnować z przejazdu / zmienić termin przejazdu?",
    answer:
      "Oczywiście, mają państwo prawo do bezpłatnego anulowania lub zmiany terminu przejazdu, natomiast trzeba tego dokonać do 24h przed datą wyjazdu.",
  },
  {
    question:
      "Czy można podróżować za granicę posiadając jedynie legitymację szkolną lub akt urodzenia?",
    answer:
      "Legitymacja szkolna lub akt urodzenia nie jest dokumentem uprawniającym do podróży za granicę. Podczas kontroli w czasie podróży należy okazać dowód osobisty lub paszport.",
  },
  {
    question: "Czy dziecku podczas podróży potrzebny jest fotelik?",
    answer:
      "Dziecko do lat 12, które nie przekracza 150 cm wzrostu należy przewozić we właściwym foteliku. Opiekun podróżujący z dzieckiem jest zobowiązany do zapewnienia dziecku fotelika ochronnego.",
  },
  {
    question: "Czy dzieci mogą podróżować samodzielnie?",
    answer:
      "Osoby do 18 roku życia nie mogą podróżować bez prawnego opiekuna lub jego pisemnego zezwolenia.",
  },
]
